歐洲法院：Uber是的士公司 並非科技公司

【本報綜合報道】位於盧森堡的歐洲法院裁定，美國電召汽車公司優步（Uber）是一間的士公司，並非科技公司，類似Uber的服務需視作交通工具，並受相關法例管制，意味Uber可能要改變在歐洲的營運模式。Uber發聲明回應稱，願意跟歐洲各城市保持對話，尋求經營出路。

Uber一直強調公司以應用程式提供資訊服務，並非交通工具。歐洲法院判決指出，Uber提供的服務屬於交通範疇，各成員國可監管這類服務。Uber回應指，在大部分歐洲國家均按照當地的運輸法例營運，故裁決影響不大。

案件源於二○一四年，西班牙巴塞隆拿一個的士公會，不滿Uber司機無牌接載乘客，對的士業界不公平，入稟當地法院要求向Uber罰款，最終轉介到歐盟最高的歐洲法院處理。原告人聞判後形容是「社會勝利」。

歐盟

如果出左事, uber 唔認數, 你仲敢唔敢用 uber service

合理

Old news is so exciting

如果出左事, 的士唔認數, 你仲敢唔敢搭的士

如果出左事, 巴士唔認數, 你仲敢唔敢搭巴士

如果出左事, 港鐵唔認數, 你仲敢唔敢搭港鐵

好記得reddit 啲人話uber 係"Socialise the risk, privatise the profits"

的士 巴士 港鐵
有法例監管

有監管就唔會拒載

有認數咩 港鐵。

出事後搞返優惠幫返自己拉客算唔算

一語中的，當初連登仔大J特J共享單車時我都有咁屌過，而家炒哂車班人唔知去咗邊

仲搞咩上市

根本上市 買=死

全球監管只會更嚴

真心London冇Uber好唔放便 TFL當然已經算係咁便出到Zone 6 就要靠Uber

方*

歐洲都冇大it科技公司
梗係乜都bam先對自己好
如果唔係根本冇自己公司同佢競爭到

的士係仆街但係Uber自己都唔係好得去邊，佢好多時都係唔咨詢政府就直接插枝旗入去，等d人用到習慣左政府一ban就等d人自己幫佢同政府嘈